家燕姐視陳寶珠為傾訴對象 做錄影帶生意搵命博

薛家燕十二月四、五日在紅館舉行《愛你無限60年演唱會》，第一次在紅館開個唱，家燕媽媽坦言壓力非常大，練舞練到腳痛，醫生告訴她筋膜發炎了，希望她好好休息，但以她的性格，怎可能休息？家燕姐說：「這麼多年來，我在世界各地開了幾百場個唱，從來沒有在香港開過，我是香港人，當然希望能夠在舞台上和觀眾度過愉快的晚上啦！」

為了宣傳演唱會，家燕姐化身Captain Nancy，令她吸納了一批年輕觀眾。

九五年，一位來自台灣的律師，他對八字有相當的研究，他說幫薛家燕算過命，她會紅足三十年！當時家燕姐心裏充滿狐疑，正值婚變的她，非常迷惘、無助及徬徨，遇到一堆的難題，又要搬屋、子女安排，對於是否復出，心神不定。「我會紅足三十年？」這個預言一直縈繞在她腦海中。

當時復出與否，把家燕姐壓得喘不過氣，她是個傳統到不得了的女人，很怕別人說她「唔掂」所以復出。當無綫找她演《真情》的好姨角色時，連女兒珊珊都有意見，說道：「媽咪你不要做這個好姨，個角色好乞人憎。」家燕姐想想也是：「畢竟以前做過青春玉女，又是一線演員，況且錢好少。」養育兒女的重擔在自己身上，報酬亦是她考量的條件。「無綫只叫我拍三十集，給我二千元一集。」拍完三十集只是得六萬元，她當時就推卻了；後來無綫把酬勞由二千加到五千，她終於答應接拍。

「其實退出娛樂圈十幾年，再復出早出晚歸，又沒有助手跟，自己開車，試過在清水灣山坡拍外景，由五號場地，穿住高跟鞋碌下來，四腳朝天。」她回家又要讀劇本，很多對白，幾乎兼顧不了，非常吃力，試過攬着女兒珊珊哭出來。